【靚女直播】直播平台UpLive：香港有女主播月入10萬！

亞洲創新集團香港區負責人裘瑤（右三） 女主播倪辰 Lia （左一）

YouTuber泛濫，直播主播趁勢崛起，兩岸的直播平台均較本港發展成熟之下，亞洲創新集團旗下的國際直播平台UpLive去年10年正式進軍香港。

亞洲創新集團香港區負責人裘瑤表示，直播平台UpLive登港數月已吸引超過300名主播，最近推出「百萬主播育成計劃」，殺入本港各大院校招募主播，大力發展「網紅經濟」。

據了解，該平台其中一名香港區當紅主播倪辰，加入UpLive不足三個月，月收入已高達10萬元。收入主要來自用戶購買虛擬禮物送贈主播，而每個地區都設有專屬禮物。有主播透露，送贈一個虛擬的維多利亞港需約1,000元。UpLive會培訓主播並簽定合約，主播的收入需要與平台分成。

UpLive於2013年成立，在中美日韓等多國上架，現時全球有逾千萬用戶，以台灣、日本、中東等地用戶最多，收入也最高。裘瑤表示，今年首季，UpLive全球每月盈利均有15%增長。

百萬主播咁似保險aa嗰啲乜鳩百萬圓桌

個世界公平咩

個樣好特別

btw 呢個app我唯一會睇完嘅youtube ad

🐔

真係好似古時青樓咁
賣藝不賣身
但老實咪又係賣色相為主

個鼻窿應該仲係處